[笑左笑埋右] 國泰俾政府過咗一棟跣咗一鑊

對於今日好多俾惡哂炒咗嘅手足首先講聲為你哋難過

快睇嘅，分隔線以下

不過惡哂要賣埋祖先塊田呢一日始終都會嚟
見到新聞有空姐姐姐話就算炒咗都會再申請做空姐

我想同你講唔好咁樣諗
做人要昂首闊步
今天一個唔會同你一齊共進退、如棄草芥嘅老闆
唔值得任何人幫佢打工

至於我話有日要賣埋祖先塊田
希望大家可以聽我分析
就知道呢一日遲早會嚟 只係提早國泰自投羅網

幾年前政府起三跑 國泰立馬支持撐政府
同好多地方嘅旗艦航空公司一樣
國泰諗住自己國家首都— 香港國際機場起新客運大樓
自然會想獨霸新束束嘅設施以示自己係一哥

但勿論夠竟是大白象定最後大陸肯放空域出嚟
第三跑為香港機場帶嚟嘅起落機數
唔會如國泰所願大部份入佢袋

詳細講: 機場每一日嘅定期航班Quota 係俾航空公司抽籤
以前只有國泰一間航空公司所以佢100% 攞哂咁多Quote(Slot)
就算無咁多客，今日國泰唔飛747 都飛細機佔住個Slot 唔會放返俾政府抽過

第三跑起好後國泰如意算盤有新大樓
同埋至少一半以上由第三跑製造出嚟嘅新Quota
但中共本身都唔想英資國泰佔香港航權
所以三跑抽籤時會唔會隨機抽哂俾港航
甚至傳說中嘅大灣區航空就自己諗

————— 我是分隔線 —————

早前政府注資國泰2xx 億
同時派咗兩個人入董事局但唔投票
宣布要摺咗港龍政府絶對有參與討論
國泰如意算盤想用自身同快運食港龍嘅Slot
喺董事局決策時一定講過咁嘅意向
而董事局批准摺港龍Assumption 一定係攞得返哂啲Slot

今日宣布完要摺港龍
政府先施施然出嚟話要啲Slot 收返再投標
而國泰已經宣布要摺港龍
難道因為啲Slot 而出嚟打自己一巴話 誠信盡失？
青山依舊 港龍續飛嗎？

國泰俾政府咁跣返 真心笑左笑埋右
依家騎虎難下又唔可以唔摺港龍
俾返啲Slot 政府又唔甘心

坐董事局嗰兩個政府代表今舖真係揚名立萬

唔知太古同國泰俾人呃嗰啲人型豬今晚瞓唔瞓到覺呢？

所以各位空姐哥哥姐姐
聽到出賣你嘅俾人跣咗鑊金
心理有無無咁歪嚟歪稱？

港龍有咩slot?

大把啦，條條都值錢

記得台灣星宇開澳門線都唔開香港線嘅解釋係香港冇slot

香港飛台灣 國泰、港龍真係密過機場巴士
霸埋霸埋咁多Slot，明明前後腳兩班開班大機已慳一個Slot

投左誠但都唔當你係自己人
CX真係柒到仆街

lm

最正明明係有政府人坐咗入Board，你啲Slot 洗唔洗嘔返出嚟實應承咗你先。

你開完刀先話要嘔返出嚟
真係俾你過咗一棟

投誠最多當最前線棄卒咁用，唔通當你親生仔咩

以為投誠就得？ 如意算盤打唔響了， 難為班基層， 班高層由炒期油開始幾時先學精呢？ 唔同香港人企埋同一陣線， 現在比外人搞喇， 真係抵撚死， 要炒就應該炒晒班高層先。

正

歷史上從來投誠支共嘅只會有仆撚晒街依個下場

不過嗰陣用到唔俾飛中國領空嚟要脅基本上都係早死同遲死分別

見到班白皮賣港豬俾支那當狗咁撚都係心都涼哂

啱啊
仲未有人出嚟吐苦水嘅？

猶抱薪救火
薪不盡
火不滅

ig 見到大柴10 年都俾人炒，但另邊廂有人三四年都無事
究竟係點炒人？R爆頭

台灣比你開大機先得架基本上所有港澳大陸飛台灣都係細機，你諗到曬左香港d slot，台灣唔洗諗咩

slot唔係講線嫁喎，係講時間嫁喎

台灣想飛細機？
因為大機多啲separation 定咩？
請指教

個slot 俾大灣區航空

啱啊 磨刀霍霍但開工呀黃楚標
Slot 都嘔埋出嚟 仲有影響力唔俾佢開？

cx 飛tpe邊有細機
ci br就成日飛細機

我都load 唔到
KA 有飛320？

嘩，深度文，推

無追開scheduleka一日先來回先四班

但諗唔明點解話台灣鍾意細機
慳slot 是全球共識吧？

人工高咪炒左先

香港啲slot 以後都唔會值錢啦
航空業冇5年都唔會復甦
到時香港變香港市，再過5年三跑又起好
需求下降供應又上升，邊洗再爭slot

浦東黃金線應該比返支航親生仔

On9
董事局夾埋政府一齊ko國泰就真

咁樣係咪要再炒？

我坐過華航747

推 黃之鋒：航空業界無論罷工定訂曬全球豬嘴返香港 一直有力出力 - 分享自 LIHKG 討論區

信共產黨會仆街是通識吧

咁你又啱喎
香港啲Slot 真係越來越唔值錢
話哂一國一制 洗撚飛香港

難為班篤灰藍絲

國泰心諗, 申請唔番D slot 咪攬炒囉
香港政府大拿拿出左300億出黎
回唔回到本就閣下自理

董事局太古喺度喎

難道太古控制唔到國泰要借刀？

是咪有花生呀師兄？

不嬲打仗個時投誠者做前線炮灰

現代最佳例子

支航冇咩

政府蝕得起 錢唔係佢錢

陰謀論
注資單野

港龍摺左, 最大得益係大灣區航空

佢跟本唔care個300億，300億搞死龍頭公司比支支食左，直頭抵啦

咁一定啦
塞咗兩條友入董事局 擺明應承咗佢會俾返啲Slot 佢
佢先摺港龍啦

篇文咪講緊呢樣嘢囉

政府=支那
係支那眼中
一切香港97年前存在嘅
永遠都唔會係自己人
支那人只會睇準時機咁搞爆唔屬於佢地嘅野

屌
國泰自從姓豬果條懵撚做主席之後衰到喱家
班傻鳩仲以為奶港共有著數拎
同啲奶共商家一鳩樣咁死蠢

家下根本抵撚死

佢又唔會想諗炒轉頭嘅
國泰摺 太古玩完一大半
太古咁多生意係同航空有關

樓又唔係起得多 國泰摺埋難道太古靠賣可樂為生咩？

BTW，我罷緊買可樂

為咗太古靠手足，我罷緊太古嘅可口可樂
希望多啲人一齊罷

根本俾華人上咗位之後無好過
要數其實陳南祿時已開始Cut Cost 收皮

KA operated by UO

咪又要請返KA 啲姐姐
UO 規模都食唔哂咁多機

半澤直樹都救唔到

其實同而家大學董事會一樣
放得人入黎就實係想陰你
出面打唔到入去咪玩入面打返散你囉
入面係咩人都只係聽上面order

同時國泰而家同六國講一樣
上次割黃絲係割五城
之前被注資再割十城
然後以為自己有一夕安穩
但割完唔代表人地唔想食埋你slot 同market share

先唔計國泰係咪中伏連公司都差D比人吞左
你既分析三跑變成外資同中資既拉扯角力
中資當然都有政府同地域因素
而家睇外資點睇香港 而香港仲係唔係國際城市
呢D都係由外國決定 係唔係國際只係一線之差

人又無 slot 又無
空姐又走佬

二萬佬抵比

我準備好三年後坐大灣區航空lu

唔交返出黎點比大灣區航空入場

擺明比中共食，一早年頭做野嗰結果咪一樣，仲要唔洗比正苦坐埋入嚟

呢啲算係政策問題
同水HKTVMall 話會批牌俾佢一樣
負責蓋印俾你嗰個話會俾返啲Slot 你
你信唔信？

HKTV 嗰時都係未有頻譜
咁個官又點可以白紙黑字寫俾你？

可唔可以講多啲 啲slot有幾重要
點解可以為咗呢樣野而摺港龍

政府話佢哋唔投票㗎
不過旁觀睇，仲大力過大票佢投

標題應調返轉，係國泰on L 9

啲Slot 霸咗之後除非你放棄
如果唔係一直都係你嘅

如果一日有100 個Slot 即係呢個機場一日可以開100 班定期航班
你揸咗90 個Slot，咁個市場係咪你玩哂？
你用唔哂，就好似國泰咁，掉哂啲747 用細啲嘅機
咁你控制咗個Supply 就可以控制價格

推

我有點唔明，點解一定飛支那領空，飛第二邊唔得咩？想學野。

係 所以國泰柒左
等睇下個月無左港隆slot 炒多4000人

ivan chu 食撚屎啦，走個陣仲有 bonus 拎

飛歐洲啲油貴好多
同埋當時唔俾飛，即係港龍都入唔到大陸
國泰好靠大陸轉機客

唔俾入大陸要咗佢四份三條命

學到野，明白

其實slot 唔係淨係睇個數目，個時間更加緊要，特別國泰呢d network carrier 要砌靚個schedule 方便轉機客

但我覺得本身呢個時勢國泰都已經用唔晒d slot, 根據本身80/20 rule 佢使用率低其實本身都要放返d slot 出黎，所以可能佢已經計過數覺得就算呢刻放棄港龍slot 都唔會太大影響，甚至可能係d 港龍slot 放左出黎都冇其他航空公司想要

你咁樂觀覺得會復甦？

因為香港成個地方係被支那包住 你出香港就要經一經支那領空 點解飛香港其他航空要政治考慮

飛邊度都要
基本上香港航空去台韓日飛美都一樣大量用國際空域 係支那威脅 唔係根本洗撚投誠咩

求教
啲slot有咩咁值錢要獨霸？
減少delay?

小但係時不時有 坐過B787 A350 900

只係坐過787 a350 900

想知邊間787飛台灣

短榮囉

咁多支那線，仲有北京上海黃金航線，會唔想要

CI未有747飛香港囉

個次撞正罷工 所以冇咩人
787正過900

有圖上

我意思係冇可能間間都比你轉曬大機cut細機去飛台灣嗰邊都要處理到先得，唔係你想轉曬大機就大機

立馬 係咪蟲語黎

係因為香港空域其實比中國領空包圍
即係被禁邊度到去唔到
最多赤立角飛石崗

無生意炒人都講到十惡不赦咁

根本無得揀
一出香港就中國領空
呢家港共玩寸 party
其實一係等執 一係等俾中資收購

其實呢幾年改革過
J 服務改善咗好多同埋買咗好多新機

唔怪得摺港龍留快運，原來港共想拎返港龍d黃金slot

啲slot 應該係要俾錢留既，國泰根本上無錢

大型港資公司實有啲把柄係支共到
有時覺得要佢哋支持香港人都無用
同逼佢哋撼頭埋牆無分別
就算好似咁誠哥撤資都唔係一兩年做到嘅事
何況香港航空公司唔經中國領空基本上係做唔到

明明國泰比支共強姦緊 有啲人仲要加把口話佢自己含支共抵死咁樣樣

係

咪即係中環個摩天輪咁
隔硬食左人地個摩天輪

冇5年都唔會
重點係到時香港呢個port 唔會再搶手

上海北京機太多 黃金不再啦
上次搭過去上海浦東 成個機loading 三成左右

其實已經開咗大機

靚時間食轉機客

原來有啲咁嘅計算

或者最後真係比返哂佢呢

開頭冇人逼CX信
佢自己一廂情願啫
從商嘅真係咁易俾人呃到咩

種族清洗其實由97淪陷已經開始

港共高官 未來十零廿年就會由腥港人出任

私人市場都唔會有運行 匯豐國泰就係好例子

正常發展
遲早問題

正如真正管理層唔會有香港人一樣
慢慢換晒你地

咁咁容易散佢自己都有問題喎

東邊台北FIR 南邊馬尼拉FIR 點會俾支那包住

領空>FIR

FIR 唔等於領空
領空大過FIR

但係香港起飛唔一定要經支那無論07定25

但無咗港龍就無支那轉機客，仆硬街
當年rebrand 國泰港龍都係因為支那人淨係識港龍唔識國泰先要改名
上年買咗UO 都想摺KA，係支那民航局唔俾

領海對上=領空
香港一出就係中國領海/領空

係側咗 唔係幅相就Perfect池

但飛向東/南支那無權過問
唔存在你講嘅問題
攞slot 都係問CAD

佢真係諗撚多咗

但去歐洲就點都要經支那，唔係就要兜圈

港龍ＳＬＯＴ係唔係準備要派哂比支那大灣區

我見你打咩，但我意思係香港已經係死局唔會再搞返起

就算CAD比但係點都要經過中國領空
你自己google下香港水域，嗰度一出就係中國水域/空域
理論上如果被ban照飛入去其實有權擊落

你肯定？

水域=領空？

之前CAAC個警告咪就係話如果唔跟就禁飛中國領空

所以無論你因為國泰比人姦鄧佢慘 定因為國泰奶共炒油俾人過一棟好心涼

呢件事最好嘅方法係突顯所謂新香港下 私營運作市場嘅狀況俾任何一個外國人聽

自己google下
Airspace international law

樓主你寫文寫得好唔通順，好多地方都唔明你講乜

其實又好似真係領空大過FIR 嘅
不過擊落民航機好大鑊

無Proofread 可能是問題
有問題可以問

「賣埋祖先塊田」係指？

飛jfk依啲綫唔洗經大陸行arctic circle嘅

賣埋袓先塊田啫係話一個人敗家敗到要賣埋先袓留下嘅資產
用嚟講人係好藐視 因為華人傳統袓先留嘅都好珍貴

a350xwb都算細機

點止
d位都窄過機場巴士
尤其是同城記烏蠅張正嘢比

佢個大型應該係指沙甸魚773

正解
同以前747

當然，佢換機隊做A350 就係想話佢用細啲嘅機開密嚟罷Slot

呢啲台灣Shuttle Service，我買部778 專飛沙甸都回到本

咁撚似匯豐
以為奶共就可以壟斷, 點知原來係condom

賣港以為支共會放過你
天真白皮豬

我想睇惡哂班大粒好似Wiki 咁出嚟爆大鑊話政府應承咗佢啲咩咩咩

即係話香港領空係360度比中國領空包住？好似新北市完全包圍着台北市咁？

參考華航飛歐洲嘅路線嘅時間再加多1小時零15分鐘 應該就等於香港國泰航空唔經中國大陸去歐洲嘅時間 會比原定時間長多兩個鐘

向東南都係中國領空？咁以前係點樣飛台北？我搭飛機見條路線通常係東行離開咗香港飛航情報區 之後向北轉 經過澎湖到台北

朝早七點幾八點啲北京上海？

係 領海對上就係領空 所以一離開香港空域就進入中國領空
飛行情報區同領空係兩樣嘢嚟
台北個例子 我估係因為畀面香港/費事理

之前咪擊落過架國泰機

好多個十年前啦喎

咁都係之前嘅

幾本上應該係

殖民地年代應該有開口位係俾香港直接出到公海
但依家香港嘅即係共黨嘅 共黨嘅都係共黨嘅
無事無幹你唔會察覺到呢個轉變
但好似十二港人咁 佢要行使領海領空權 你就知道原來領海領空都唔係你嘅